# UF3  Funcions.   
  
### Hacer un .sh que ejecute primero los scripts de construcción, luego 
### un script de juego de pruevas  
  
### Postgres order perform (descarta sortida), pero no es standard SQL.  
  
### into en oracle es queivalent a into strict en postgres.  
  
### el into STRICT en pg fuerzas a que capture EXCEPCIONES, en postgres.
  
### INTO STRICT BUSCA UNA EXCEPCIÓ, si no la trova dona error.  
  
### excepcions postgres `https://www.postgresql.org/docs/9.4/errcodes-appendix.html`  
`https://www.postgresql.org/docs/current/errcodes-appendix.html`  
  
### `dG` borrar todas las lineas  
  
### SMALLINT casting, solucion del profe, declarar en la función como INTEGER.  
  
### control de errores fechas, fecha futura, se admite o no?  
  
### si pones into strict hay que PONER EXCEPCIONES.  
  
### en altacomanda... hay que controlar el stock, osea restarle al stock  
  
### mas de un parametro default en una función. Se complica la cosa.  
  
```
altaComanda(p_fecha=>current_date, p_...=>...)
```

### if this and that no utilizar 2 veces  
  
```
if exiteCliente
	do
		if hay stock
			do
		else
			no hay stock
else 
	no existe cliente
```

```
clientTrue := existeCliente(adsasd);
stockTrue := hihaStock(asdasd);
if not clientTrue 
	raise notice 'El cliente client no existe.'; 
if not stockTrue
	raise notice 'No hay stock.';


```


### escapar comillas `''`, osea doble comilla, osea comilla simple mas comilla simple  

### retorno de carro `chr(10)`
  
### `raise notice` es como un echo, te hace un \n al final  
  
### `raise error` ???  
  
